# 2 аккаунта GitLab

Для подключения удаленного репзитория требуется ключ __ssh__. 
1 ключ ssh можно одновременно подключить, например, к 1 аккуанту __Github__ и 1 аккаунту __Gitlab__, но нельзя одновременно подключить 1 ключ к 2 аккаунтам __Gitlab__, т.к. __fingerprint__ ключа будет составлен при добавлении ключа в первый аккаунт.

Это вызыввает проблему при обновлении удаленного репозитория, т.к. всегда будет подтягиваться ключ от первого.

Найденное решение достаточно просто в использовании: необходимо явно указать для второго аккаунта используемый ключ __ssh__.

Команда клонирования удаленного репозитория будет выглядеть так:

    $ GIT_SSH_COMMAND="ssh -i /path/to/ssh-key" git clone git@remote_repo.git

После клонирования репозитория надо будет подправить конфиг "__.git/config__":

    # либо в файле в секцию core добавляем команду:
    [core]
        sshCommand "ssh -i /path/to/ssh-key"

    # либов в теримнале:
    $ git config core.sshCommand "ssh -i /path/to/ssh-key"

так же можно указывать относительный путь для ключа

Теперь для проекта в котором вносились эти настройки будет применяться указанный в конфиге ключ